Ruby Head First
====================
 
 Это мой первый опыт знакомства с языком Ruby. В конце декабря, уходящего 2017 года я поехал на 51-й митап [Python-сообщества](http://www.moscowpython.ru/), но перед этим заскочил в БИБЛИО-ГЛОБУС на Лубянке (г. Москва) и прикупил себе 2 хороших книги:
 - [_#Python_] "Python 3 и PyQt 5 разработка приложений. Николай Прохоренок, Владимир Дронов" [RUS, -bhv-, 2017]
 - [_#Ruby_] "Head First Изучаем Ruby. Джей Макгаврен" [RUS, -Питер-, 2016]

Множество скачанных PDF-книг, просмотры на **YouTube** - всё это хорошо. Но ничто не заменит бумажные книги!

Читаем, учимся и выполняем: какможно больше практики!


Содержание.
===============

Читаем [тут](../book/book-content.ru.md)


Игра на Ruby - "Отгадай число".
-----------------------------------

## Правила иры.

	Игроку даётся 7 попыток отгадать число в диапазоне от 0 до 100.

С каждым введёным числом Ruby выдаёт сигнал о точности ответа:
- _ваше число **БОЛЬШЕ**_ загаданного 
- _ваше число **МЕНЬШЕ**_ загаданного

при правильном ответе будет сообщение о завершении игры.


## Набор кода и переработка.

	Работая на Linux Mint 18.2, решив изучать Ruby 
	сразу же столкнулся со следующим стеком технологий:

- [ ] CLI (Command Line Interface) Терминал и команды управления.
- [x] Sublime Text Editor 3. Текстовый редактор кода.
- [x] Linux
- [ ] Git
- [ ] DB 
- [ ] Syntaxis Ruby

## Идея игры.

	Взята из первой главы книги "Ruby Head First"

## Дополнения.

### Shell-script

	Конечно без него можно обойтись.

### Цвета

	В оригинальном варианте программы - код бесцветен, захотелось немного раскрасить.





По поводу прав и лицензии, конечно они будут сформированы окончательно, но позднее.
(с) Vladimir Pavlychev 2017,2018